歐盟研究：登革熱病毒可透過做愛傳播

歐盟研究：登革熱病毒可透過做愛傳播

2018-05-09 00:44
〔即時新聞／綜合報導〕總部位於瑞典索爾納市的歐盟疾病管制局，在《歐洲監督》（Eurosurveillance）學術期刊發表最新研究指出，登革熱病毒可存在於男性患者的精液內，並透過做愛傳染，即使男性患者康復仍有傳染能力。

總部位於瑞典索爾納市的歐盟疾病管制局，在《歐洲監督》學術期刊發表最新研究指出，登革熱病毒可存在於男性患者的精液內，並透過做愛傳染。（法新社）

《歐洲監督》期刊指出1名居住在義大利、年約50歲的男性高加索人種，在從泰國旅遊回國後出現疲勞、關節疼痛與噁心等症狀，就醫後被診斷出罹患Ⅰ型登革熱，診斷完9天後即送往位於羅馬的國家傳染病研究所（INMI）診治、研究，研究員發現登革熱不只能夠透過病媒蚊或醫療程序、母乳餵養傳播。

義大利國家傳染病研究所發現，在男子康復後的第23天，病毒才消失於男子的血液與尿液中，但康復後的第37天，病毒仍舊存在於他的精液內，直到康復後的第55天，他的體內才全然不見病毒蹤跡，因此該機構認為，登革熱病毒如同茲卡病毒，可藉由性交傳播。

我國疾管署的資料指出，登革熱病毒屬「血清型病毒」，並分為Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ型病毒，各型病毒均能使人發病，其特點在患者一旦感染其中之一類型的病毒，就會對該類型病毒免疫終身，但另外3型的病毒仍就可以使患者再度發病。

好消息，連登仔除左俾蚊叮之外唔會有登革熱

關連登仔咩事

連登最多gay佬喎

登革熱登革熱我要決意殺絕

有請 香港health metal 教父 - 陳以誠醫生